# Система автоматического распознавания пешеходов на дороге в ночное время суток

## Описание проекта
Данный проект нацелен на разработку и внедрение технологий компьютерного зрения для обеспечения безопасности дорожного движения, особенно в условиях ограниченной видимости в темное время суток. Проект предоставит решение для выявления и оповещения о наличии на дороге пешеходов, велосипедистов и мотоциклистов, что способствует уменьшению аварий и смертельных случаев на дорогах. Разработанный пайплайн способен распознавать пешеходов вблизи и на дороге, предупреждая водителя о потенциально аварийных ситуациях.

## Структура репозитория
- `data` - Данные для обучения моделей
- `docs` - документация и справочная информация по проекту;
- `reports` - графики с метриками проекта;
- `src` - исходники проекта;
    - `configs` - конфигурационные файлы проекта;
        - `models_configs` - конфигурационные файлы DL-моделей;
            - `samples` - примеры конфигураций моделей;
            - `model_configurator.py` - singleton-класс для доступа к конфигурации в приложении;
        - `schemas` - JSON-схемы для валидации конфигурационных файлов;
        - `logger_conf.py` - конфигурация для логирования;
    - `augmentation` - препроцессинг изображений;
    - `inference` - интерфейсы для инференса DL-моделей;
        - `models` - "врапперы" для использования DL-моделей;
        - `inference_<model>_<framework>` - интерфейс для получения результатов инференса модели в определенном фреймворке;
    - `pipeline` - пайплайн сегментация+детекция;
    - `weights` - основные версии DL-моделей в различных форматах, подобранные в ходе экспериментов;
        - `model name` - основная директория модели;
            - `task type` - segmentation/detection - тип модели;
                - `framework` - модель, сконвертированная в `framework`. Основной фреймворк для инференса: NCNN. Основной фреймворк для тренировки и экспериментов: PyTorch.
    - `utils` - различные инструменты;
- `augment_data.py` - скрипт для автоматизации препроцессинга в DVC;
- `requirements.txt` - необходимые библиотеки;

## Данные
Для детекции используется датасет [NightOwls dataset](https://www.nightowls-dataset.org/)


